module.exports.QuestionsData = [
    {   nameTask:"Design",
        question: "Phần mềm nào sau đây thường được sử dụng để tạo đồ họa vector?",
        answer2: "Adobe InDesign",
        answer3: "Adobe Illustrator",
        answer4: "CorelDRAW",
        CorrectAnswer: "Adobe Illustrator",
        explain: "Adobe Illustrator là công cụ thiết kế đồ họa hàng đầu cho phép bạn thiết kế mọi thứ mà bạn có thể tưởng tượng ra - từ logo và biểu tượng đến đồ họa hay hình minh họa - và tùy chỉnh các thiết kế đó với độ chính xác chuyên nghiệp. Illustrator phù hợp nhất để tạo đồ họa có kích cỡ có thể tăng hoặc giảm vô hạn mà không làm mờ hoặc mất độ sắc nét, vì chúng được tạo từ các điểm, đường thẳng và đường cong - không phải pixel. Hãy dùng các đồ họa vector này ở bất kỳ định dạng nào bạn thích - từ nhỏ đến cực lớn, kỹ thuật số hoặc in."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Công cụ nào sau đây có thể được sử dụng để tạo vùng chọn trong Photoshop?",
        answer2: "Brush tool",
        answer3: "Eraser tool",
        answer4: "Clone stamp tool",
        CorrectAnswer: "Lasso tool",
        explain: "Công cụ Lasso thông thường là một công cụ tạo vùng chọn tự do, có nghĩa là nó sẽ không tự động bám vào cạnh của đối tượng hoặc cố gắng dự đoán những gì bạn muốn chọn. Bạn đặt Lasso ở đâu thì nó sẽ ở đó."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Chế độ màu nào được khuyên dùng cho thiết kế in ấn?",
        answer2: "Grayscale",
        answer3: "RGB",
        answer4: "Indexed color",
        CorrectAnswer: "CMYK",
        explain: "Từ CMYK là cụm viết tắt trong tiếng Anh để chỉ mô hình màu loại trừ sử dụng trong in ấn màu. Mô hình màu này dựa trên cơ sở trộn các chất màu của các màu sau: C – Cyan: màu xanh lơ. M – Magenta: màu hồng sẫm. Y – Yellow: màu vàng. K – Key: màu đen. Hầu hết các loại máy in ngày nay đều sử dụng CMYK để tạo nội dung in màu."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Nguyên tắc thiết kế nào sau đây được sử dụng để tạo cảm giác về chiều sâu trong thiết kế?",
        answer2: "Contrast",
        answer3: "Proximity",
        answer4: "Perspective",
        CorrectAnswer: "Depth",
        explain: "Depth nguyên tắc về chiều sâu trong thiết kế. Một số cách để tạo chiều sâu như: Bóng ảnh, chồng chéo các đối tượng, áp dụng luật xa gần."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Định dạng tệp nào là tốt nhất để lưu ảnh có nền trong suốt?",
        answer2: "JPEG",
        answer3: "GIF",
        answer4: "BMP",
        CorrectAnswer: "PNG",
        explain: "Đuôi ảnh PNG là chữ viết tắt của cụm từ Portable Network Graphics. Đuôi ảnh PNG được thiết kế để truyền tải hình ảnh trên Internet. Với hình ảnh màu trung tính và màu xám, hoặc một giá trị pixel đơn có thể được khai báo là trong suốt  (cho phép sử dụng phần trăm độ trong suốt của từng phần). Do đó, những hình ảnh tách nền thường được lưu dưới dạng đuôi ảnh PNG. "
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Công cụ nào sau đây có thể được sử dụng để trộn màu trong Photoshop?",
       answer2: "Brush tool",
        answer3: "Lasso tool",
        answer4: "Clone stamp tool",
        CorrectAnswer: "Gradient tool",
        explain: "Công cụ Gradient để tạo ra những thay đổi dần dần về màu sắc và ánh sáng trên một hình ảnh. Bạn có thể sử dụng các loại chuyển màu khác nhau để pha trộn hoặc phủ lên các hình ảnh khác nhằm tạo phông nền thú vị cho các thiết kế. Chuyển màu có thể giúp thu hút sự tập trung vào một điểm trong hình ảnh của bạn bằng cách tạo ra một tia sáng hoặc màu dần dần chuyển thành bóng tối. "
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Phần mềm nào sau đây không phải là phần mềm dùng cho đồ hoạ vector?",
        
        answer2: "Adobe Illustrator",
        answer3: "CorelDRAW",
        answer4: "Inkscape",
        CorrectAnswer: "Adobe Photoshop",
        explain: " Photoshop được đánh giá là phần mềm dẫn đầu thị trường về sửa ảnh Bitmap (một dạng lưới ảnh gồm một loạt các chấm pixel nhỏ. Mỗi pixel là một hình vuông gán với một màu và vị trí khác nhau tạo nên hình ảnh.)"
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Nguyên tắc thiết kế nào sau đây được sử dụng để tạo cảm giác cân bằng trong thiết kế?",

        answer2: "Contrast",
        answer3: "Repetition",
        answer4: "Proximity",
        CorrectAnswer: "Symmetry",
        explain: "Chúng ta cảm thấy các khuôn mặt, mô hình và thiết kế mà chúng có sự đối xứng thường hấp dẫn, thu hút và đẹp mắt hơn. Symmetry được sử dụng rất nhiều trong các biểu tượng để tạo ra một thiết kế hài hòa và cân bằng."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Công cụ nào sau đây có thể được sử dụng để tạo hình dạng tùy chỉnh trong Photoshop?",
        answer2: "Brush tool",
        answer3: "Lasso tool",
        answer4: "Clone stamp tool",
        CorrectAnswer: "Pen tool",
        explain: "Pen Tool là công cụ giúp tạo đường Path (đường mảnh, nối liền 2 điểm Neo. Đường cong được tạo thành là tiếp tuyến của hai thanh điều hướng). Pen Tool thường được sử dụng để tạo ra vùng chọn, tô màu, cắt và khoanh vùng đối tượng."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Định dạng nào sau đây là định dạng phổ biến để lưu logo và biểu tượng?",
        answer2: "JPEG",
        answer3: "GIF",
        answer4: "TIFF",
        CorrectAnswer: "PNG",
        explain: "Định dạng PNG rất hữu hiệu khi bạn muốn tạo ra logo trong suốt để đặt trên nền màu hoặc trên các ảnh khác. Nhưng không nên sử dụng trong in ấn"
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Nguyên tắc thiết kế nào sau đây được sử dụng để tạo luồng trực quan (visual flow) trong thiết kế?",
        answer2: "Contrast",
        answer3: "Repetition",
        answer4: "Proximity",
        CorrectAnswer: "Direction",
        explain: "Một khía cạnh quan trọng của nhiều thiết kế là cách thức mà mắt sẽ di chuyển trên trang, và hướng mà nó đi. Dòng chảy điều hướng và sự điều hướng thị giác sẽ làm cho người xem đọc và tiếp nhận chữ in trong khi đồng thời xem được hình ảnh."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Công cụ nào sau đây có thể được sử dụng để điều chỉnh độ sáng và độ tương phản của hình ảnh trong Photoshop?",
        answer2: "Brush tool",
        answer3: "Lasso tool",
        answer4: "Clone stamp tool",
        CorrectAnswer: "Levels tool",
        explain: "Levels dùng để điều chỉnh các vùng giá trị sáng tối và độ tương phản của hình ảnh bằng cách thay đổi ba điểm trong trục ngang: Tối, sáng, và điểm giữa.  "
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Công cụ nào sau đây có thể được sử dụng để điều chỉnh độ sáng và độ tương phản của hình ảnh trong Photoshop?",
        answer2: "Adobe Photoshop",
        answer3: "Adobe Illustrator",
        answer4: "CorelDRAW",
        CorrectAnswer: "Adobe InDesign",
        explain: "Adobe InDesign là phần mềm thiết kế dàn trang và bố cục hàng đầu trong ngành in ấn và phương tiện kỹ thuật số. Tạo các thiết kế đồ họa đẹp lung linh với kiểu chữ từ các xưởng đúc hàng đầu thế giới và hình ảnh từ Adobe Stock. Nhanh chóng chia sẻ nội dung và phản hồi trong PDF."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Quá trình khắc phục màu sắc và tone của hình ảnh được gọi là gì?",
        answer2: "Cropping",
        answer3: "Resizing",
        answer4: "Retouching",
        CorrectAnswer: "Adobe InDesign",
        explain: "Color correction là khắc phục các vấn đề về màu sắc"
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Công cụ nào được sử dụng để loại bỏ các phần không mong muốn của hình ảnh?",
        answer2: "Brush tool",
        answer3: "Eraser tool",
        answer4: "Clone stamp tool",
        CorrectAnswer: "Crop tool",
        explain: "Sử dụng công cụ Crop tool để: Cắt bỏ những phần thừa của bức ảnh. Cắt xén một phần bức ảnh để điều chỉnh lại bố cục. Hay cắt để lấy một đối tượng trong đó, phục vụ cho những mục đích khác nhau…"
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Công cụ nào được sử dụng để loại bỏ các phần không mong muốn của hình ảnh?",
        answer2: "Brush tool",
        answer3: "Eraser tool",
        answer4: "Clone stamp tool",
        CorrectAnswer: "Crop tool",
        explain: "Sử dụng công cụ Crop tool để: Cắt bỏ những phần thừa của bức ảnh. Cắt xén một phần bức ảnh để điều chỉnh lại bố cục. Hay cắt để lấy một đối tượng trong đó, phục vụ cho những mục đích khác nhau…"
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Công cụ nào được sử dụng để loại bỏ các phần không mong muốn của hình ảnh?",
        answer2: "Resizing",
        answer3: "Downsampling",
        answer4: "Cropping",
        CorrectAnswer: "Upscaling",
        explain: "Trong công nghệ hình ảnh, thuật ngữ Upscale được sử dụng để chỉ quá trình chuyển đổi độ phân giải lên mức cao hơn"
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Từ nào sau đây đề cập đến khoảng cách giữa hai yếu tố trong một thiết kế?",
        answer2: "Contrast",
        answer3: "Balance",
        answer4: "White space",
        CorrectAnswer: "Proximity",
        explain: "Với proximity yếu tố khoảng cách được chú trọng hàng đầu. Các yếu tố có khoảng cách gần sẽ tự động được nhóm lại với nhau thành một nhóm liên kết, từng nhóm nhỏ khi đặt xa sẽ tạo thành các tập hợp riêng lẻ. Tạo trực quan và thuận tiện cho việc theo dõi"
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Quá trình sắp xếp và định vị các yếu tố trong một thiết kế được gọi là gì?",
        answer2: "Alignment",
        answer3: "Balance",
        answer4: "Hierarchy",
        CorrectAnswer: "Layout",
        explain: "Layout là sự sắp xếp hợp lí nội dung và các yếu tố đồ họa trên bất cứ thiết kế nào để tạo sự nhất quán cho toàn bộ ấn phẩm của mình. Các tỷ lệ căn lề, khoảng cách giữa các nội dung, sắp xếp bố cục là những phần quan trọng nhất."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Nguyên tắc thiết kế nào nói về việc sử dụng kích cỡ, màu sắc và phông chữ khác nhau để tạo ra sự nổi bật?",
        answer2: "Repetition",
        answer3: "Proximity",
        answer4: "Alignment",
        CorrectAnswer: "Contrast",
        explain: "Tương phản là mức độ khác biệt giữa hai yếu tố, hình thức tương phản phổ biến: độ tối so với độ sáng, dày so với mỏng, lớn so với nhỏ,… sử dụng tương phản để làm cho thiết kế bật lên, thu hút ánh nhìn, sự chú ý đến các yếu tố nhất định."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Chức năng của Color profile là gì?",
        answer2: "Để tăng cường độ sáng của hình ảnh",
        answer3: "Để điều chỉnh độ tương phản của hình ảnh",
        answer4: "Để thêm các hiệu ứng đặc biệt vào hình ảnh",
        CorrectAnswer: "Để đảm bảo tính nhất quán về màu sắc trên các thiết bị khác nhau",
        explain: "Color profile nhận diện màu sắc của các vật thể khi chụp từ máy ảnh và hiển thị trên màn hình từ đó kiểm soát, đảm bảo sự đồng bộ, nhất quán về màu sắc giữa các thiết bị với nhau."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Định dạng video nào là tốt nhất để stream trực tuyến?",
        answer2: "AVI",
        answer3: "MOV",
        answer4: "WMV",
        CorrectAnswer: "MP4",
        explain: "MP4 với độ tương thích cực kỳ cao nên hầu hết thiết bị đều được hỗ trợ và sử dụng. Video sẽ được nén bằng MPEG-4 hoặc H.264 mang lại chất lượng video cao và chỉ chiếm dung lượng khá thấp. Hiện nay đã được sử dụng phổ biến trên nhiều kênh stream online, youtube và nhiều trang phim uy tín,..."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Định dạng nào là tốt nhất để lưu hình ảnh chất lượng cao?",
        answer2: "BMP",
        answer3: "JPG",
        answer4: "GIF",
        CorrectAnswer: "RAW",
        explain: "Chụp ở định dạng RAW, máy ảnh sẽ ghi lại tất cả dữ liệu từ cảm biến. Giúp các tệp đạt chất lượng cao nhất và xử lý tốt hơn."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Mục đích của Storyboard trong thiết kế đa phương tiện là gì?",
        answer2: "Để tạo một bản phác thảo sơ bộ của thiết kế cuối cùng",
        answer3: "Để kiểm tra chức năng của một dự án đa phương tiện",
        answer4: "Để tối ưu hóa hiệu suất của một dự án đa phương tiện",
        CorrectAnswer: "Lập kế hoạch và tổ chức nội dung của một dự án đa phương tiện",
        explain: "Storyboard chứa một chuỗi các hình vẽ (sketch) biểu diễn các thao tác của người dùng trên thiết bị để thực hiện 1 công việc. Trong thiết kế UX, storyboard thường được dùng để trực quan hóa các ý tưởng, tình huống cụ thể"
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Phần mềm nào thường được sử dụng để chỉnh sửa âm thanh?",
        answer2: "Adobe Photoshop",
        answer3: "Adobe After Effect",
        answer4: "Adobe Premiere",
        CorrectAnswer: "Adobe Audition",
        explain: "Audition là một bộ công cụ toàn diện bao gồm hiển thị nhiều rãnh, dạng sóng và quang phổ để tạo, trộn, chỉnh sửa và khôi phục nội dung âm thanh."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Nguyên tắc thiết kế nào đề cập đến mối quan hệ giữa các yếu tố trong một thiết kế?",
        answer2: "Balance",
        answer3: "Contrast",
        answer4: "Emphasis",
        CorrectAnswer: "Unity",
        explain: "Unity là nguyên tắc đồng nhất là nguyên tắc sử dụng những yếu tố, đối tượng, màu sắc tương tự nhau để tạo sự xuyên suốt cho thiết kế. Một số cách để tạo sự đồng nhất là: tạo sự liên tục, sắp xếp có liên kết, đặt các đối tượng gần nhau,…"
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Sự khác biệt giữa đồ họa raster và vector là gì?",
        answer2: "Đồ họa raster dễ chỉnh sửa hơn đồ họa vector.",
        answer3: "Đồ họa vector phù hợp để in hơn đồ họa raster.",
        answer4: "Đồ họa vector có kích thước lớn hơn đồ họa raster.",
        CorrectAnswer: "Đồ họa raster được tạo thành từ các pixel, trong khi đồ họa vector được tạo thành từ các đường và hình.",
        explain: "Unity là nguyên tắc đồng nhất là nguyên tắc sử dụng những yếu tố, đối tượng, màu sắc tương tự nhau để tạo sự xuyên suốt cho thiết kế. Một số cách để tạo sự đồng nhất là: tạo sự liên tục, sắp xếp có liên kết, đặt các đối tượng gần nhau,…"
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Kiểu nén nào loại bỏ những dữ liệu mà con người không cảm nhận được?",
        answer2: "Lossless compression",
        answer3: "ZIP compression",
        answer4: "RAR compression",
        CorrectAnswer: "Lossy compression",
        explain: "Lossy là tính năng nén mất dữ liệu loại bỏ càng nhiều dữ liệu càng tốt để làm cho kích thước tệp càng nhỏ càng tốt. Dữ liệu được coi là ít đáng chú ý sẽ được loại bỏ để bản thân tệp vẫn phần lớn giống với bản gốc."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Mục đích chính của thiết kế đa phương tiện là gì?",
        answer2: "Để tạo ra các thiết kế hấp dẫn trực quan",
        answer3: "Để thể hiện sự sáng tạo",
        answer4: "Để tạo ra một sự kết hợp hài hòa nhiều loại phương tiện.",
        CorrectAnswer: "Để truyền đạt thông điệp bằng nhiều loại phương tiện",
        explain: "Lossy là tính năng nén mất dữ liệu loại bỏ càng nhiều dữ liệu càng tốt để làm cho kích thước tệp càng nhỏ càng tốt. Dữ liệu được coi là ít đáng chú ý sẽ được loại bỏ để bản thân tệp vẫn phần lớn giống với bản gốc."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Phần mềm nào sau đây thường được sử dụng trong thiết kế đa phương tiện?",
        answer2: "Adobe Photoshop",
        answer3: "Adobe Premiere Pro",
        answer4: "Adobe After Effects",
        CorrectAnswer: "Tất cả",
        explain: "Lossy là tính năng nén mất dữ liệu loại bỏ càng nhiều dữ liệu càng tốt để làm cho kích thước tệp càng nhỏ càng tốt. Dữ liệu được coi là ít đáng chú ý sẽ được loại bỏ để bản thân tệp vẫn phần lớn giống với bản gốc."
    },
    {
        nameTask:"Design",
        question: "Mục đích của xây dựng wireframe trong thiết kế đa phương tiện là gì?",
        answer2: "Không có điều nào ở đây",
        answer3: "Để tạo ra một thiết kế chi tiết",
        answer4: "Để thêm hiệu ứng hình ảnh vào một thiết kế",
        CorrectAnswer: "Để cung cấp một hướng dẫn trực quan cho bố cục của một thiết kế",
        explain: "Wireframe (khung xương/cấu trúc dây) là một công cụ trực quan để thiết kế web ở cấp độ cấu trúc. Một wireframe thường được sử dụng để bố trí nội dung và chức năng trên một trang."
    },


];
